屋企人想創業 求教

父母一直都想創業，工字冇出頭。但佢地做係做開文職，冇乜實際經驗，兩老都40尾，想做下生意仔。
有諗過係新屋邨開下生果鋪、文具店、小食店之類。
有冇巴絲做開小生意，想請教開鋪有咩要注意？
爸媽一直都比親戚睇死，今次好想幫屋企增光，請各位巴絲賜教。

40尾 如果失敗真係含家產
安安穩穩過埋下半世重好啦
如果有能力創業一早創左
點解你覺得係屋村開呢啲細舖頭會有好多錢賺

開下生果鋪、文具店、小食店點樣出頭

好多做生意掂嘅人
係細細個開始培養對商業嘅觸覺
無論佢有冇受過教育都好

要注意的就係開呢D舖一定無出頭
繼續打工啦

淨係諗住開呢D店就知完全無生意頭腦

父母覺得做下生意仔，好過做打工狗

真係冇生意頭腦

開呢啲放棄好過

爸爸一直都想創業，上年成功開到舖，係點心舖黎，爸爸係點心呢行做左30多年同埋係做點心總管，所以有呢啲經驗先成功
如果你父母都冇經濟，純粹想完夢就不如放棄啦

唔好害老豆老母啦
攞貨都唔識 開條撚咩
40幾歲人仲咁多幻想

開得呢D舖頭不如打工好過啦

不過爸爸都叻，正職照反，得閒就落去睇住
呢家個個月都有錢賺

唔熟果行就係唔好開，見唔少舖頭喊住走

岩呀，又煩又賺得少

呢樣真，人地50蚊拎到件貨
你要比60蚊先拎到，仲要唔係好過50蚊

屋邨做小生意

隨時慘過打工
連份糧都賺唔到

親戚睇死佢哋唔係無原因
人蠢無藥醫

屋企經濟都叫ok,你都啱,真係冇經濟。

屋邨？姐係係領展入面開店？

賣報紙算囉

打錯，經驗

所有生意都係唔熟唔做，我都係自己開鋪仔，我做左果行10年都敢開啦
你想你父母臨老過唔到世，咪照開囉

經濟ok可以照玩，但唔好玩到兩都冇錢退休

如果係我覺得咪開，加租加到傻乜都要硬食

無就算啦 唔想下半世差人錢 無啖安樂茶飯打工啦

正是
樓主父母正職做邊行？

我自己開的，唔關屋企事
我大學果時pt做，畢業轉full time做，儲左好多年錢先敢同一個partner夾份開檔

仲有唔好以為出黎創業好自由
生意係你嘅，24x7咩時間都關你事
尤其開舖好困身，分分鐘一年都放唔到5日假